# EPAM java-exceptions

**Description**

Создание идеальных программ невозможно, что означает возникновение разного рода ошибок при выполнении программного кода. Существуют различные способы перехвата и обработки исключений, представляющие собой важную часть при разработке программного обеспечения.

**Course Goal**

Иерархия и зависимости между классами исключений и ошибок. Изучение причин генерации исключительных ситуаций. Проверяемые и непроверяемые исключения. Способы самостоятельной генерации исключений. Технологии и методы обработки.

**Agenda**

- Проверяемые и непроверяемые исключения
- Ошибки
- Переопределение
- Перехват и обработка исключений
- Собственные исключения
- Исключения и наследование
- Механизм assert


